<resources>
    <string name="app_name">I-Talent</string>
    <string name="title_home">Introductie</string>
    <string name="title_activities">Activiteiten</string>
    <string name="title_reflection">Reflectie</string>


    <!-- HomeFragment -->
    <string name="introduction_text">Ik ben Fatih, een 28-jarige introvert persoon afkomstig uit Bree. Ik ben zeer analytisch, zo los ik problemen op vanuit diverse perspectieven. Daardoor heb ik ook een oog voor details. Ik kan daarbij goed out-of-the-box denken, soms verras ik zelfs mezelf met mijn creativiteit. Mijn vader vertelt altijd met trots verhaaltjes over hoe ik bewust mijn computer kapot maakte om het dan weer te kunnen repareren. Hij vindt het geweldig dat ik zo heb leren werken met computers. Ik hou nu eenmaal van problemen oplossen, dat is ook waarom programmeren een passie is voor mij. Daarbij had ik mijn eerste website gemaakt in 2005, toen was ik amper dertien jaar oud. In mijn vrije tijd lees ik vaak artikelen over technologie, wetenschap en geschiedenis. Kennis vergaren is een verslavende hobby dat gedreven is door mijn nieuwsgierigheid. Ik leer altijd graag bij over van alles en nog wat. Ik ben vooral gefascineerd door astrofysica, deze passie is ontstaan uit mijn zelfkritische denkvermogen. Ik wil altijd weten wie ik ben en astrofysica wil weten wat het universum is. Verder lees ik graag veel boeken op mijn Kindle. Ik lees vooral graag romans van Haruki Murakami en sciencefiction. Wat nog interessant aan mij is dat ik zeven talen kan spreken waaronder Japans.
    Als programmeur werk ik het liefst aan mobiele- en webapplicaties, mar toch werk ik ook graag aan backends. Dit maakt van mij een full stack developer. Ik ontwikkel graag applicaties voor Android met de Kotlin programmeertaal. Daarbij hou ik er ook van om webapplicaties te ontwikkelen met frameworks zoals Angular en VueJS. Zoals gezegd, werk ik ook wel graag aan de backend. Dit doe ik het liefste met Jave en Spring, maar ook met .NET Core. Daarbij heb ik ook een tijdje marketing gestudeerd aan de Hogeschool PXL, ik heb deze opleiding helaas niet afgewerkt. Ik heb er wel veel aan over gehouden. Zo ben ik in staat om mijn marketingvaardigheden te verwerken in mijn applicaties. Ik kan voor een sterke SEO zorgen en ik kan ook aantrekkelijke content schrijven. Ook heb ik dankzij de opleiding van marketing een goed inzicht in het ontwerpen van gebruikerservaring en UI.
    Mijn ambitie is om een sterke ontwikkelaar te worden die flexibel is en met verschillende programmeertalen en frameworks kan omgaan. Natuurlijk wil ik mezelf specialiseren in mobiele en webapplicaties, maar ik wil zeker ook ervaring en kennis hebben van andere zaken. Ik wil graag aan de slag gaan als een full stack consultant zodat ik me kan specialiseren, maar ook ervaring kan opdoen aan verschillende frameworks en aspecten van de job.
    </string>
    <string name="introduction_title">Introductie</string>


    <!-- ActivitiesFragment -->
    <string name="innovatieroute_title">Innovatieroute UI/UX</string>
    <string name="Blockchain_title">Blockchain</string>
    <string name="ai_title">Artificial Intelligence</string>
    <string name="stage_title">Internationaal Stage</string>
    <string name="oneclock_title">OneClock</string>
    <string name="omnibuzz_title">Omnibuzz</string>

    <!-- InnovatieRoute -->

    <!-- Accenture -->

    <!-- Belfius -->

    <!-- Portugal -->

    <!-- OneClock -->

    <!-- OmniBuzz -->

    <!-- ReflectionFragment -->
    <string name="reflection_text">Ik ben eerst en vooral echt gelukkig dat ik de juiste studierichting heb gekozen. Mijn marketingopleiding was gefaald omdat de helft van de vakken mij niet interesseerde. Maar ik was toch koppig genoeg om door te zetten tot ik niet meer kon. Na het breken van mijn heup een dag voor een examen waar ik een laatste kans voor had, heb ik goed kunnen reflecteren in het ziekenhuis. Wat interesseert mij en waar ben ik goed in waren mijn hoofdvragen. Ik kon al wat programmeren met Ruby en websites maken met HTML. Computers zijn immers mijn passie en ik ben ook een persoon dat graag problemen oplost. Daarmee besloot ik om IT te studeren. Dat bleek ook de juiste beslissing te zijn.
    Tijdens deze opleiding kreeg ik de kans om te groeien naar de standaarden van een professionele ontwikkelaar. Ik heb zoveel mogelijk van deze kansen gegrepen. Ik heb afgewogen waar ik mijn sterktes en ook mijn zwaktes kon verbeteren. Aan de hand van deze parameters heb ik seminaries gevolgd, applicaties ontwikkeld, een internationale stage gevolgd en me geëngageerd in het bedrijfsleven. Ik heb zo veel van mijn doelen bereikt. Maar ik besef nog dat er lange weg vooruit is, ik heb nog veel te leren. En om verder te leren moet ik mijn kennis omzetten naar ervaring.
    Met het volgen van seminaries heb ik een aantal interesses aangewakkerd of verbreed. Tijdens het seminarie over blockchain van Accenture heb ik geleerd om ook vanuit het perspectief van ondernemingen te kijken. En bij het seminarie van BrightKnight over AI, heb ik mezelf verdiept in een interesse. Ik heb ontdekt met welke tools ik aan de slag kan gaan om AI-toepassingen te ontwikkelen. Ik stond eigenlijk niet zo sterk in de schoenen met UI. Met de innovatieroute over UI/UX heb ik geleerd hoe ik betere applicaties kan ontwikkelen. Deze kennis ben ik ook aan het gebruiken voor het updaten van mijn app OneClock. Met OneClock heb ik in mijn vrije tijd een innovatieve idee omgezet naar realiteit. Ik heb ondernemende stappen genomen met marketing, advertenties en het luisteren naar gebruikersfeedback van over heel de wereld. Het ontwikkelen van mobiele apps is dankzij OneClock een passie geworden. Ik ben in staat om apps voor Android op een snel tempo te ontwikkelen met Kotlin of Java. Ik heb multidisciplinair gebruik gemaakt van mijn programmeervaardigheden, marketing skills en van wat ik heb geleerd bij de innovatieroute. Ook heb ik een internationaal stage gevolgd om een ander cultuur te ontdekken. Daar heb ik leren werken met collega’s met een ander werkcultuur. Ook heb ik dankzij deze stage een zevende taal bijgeleerd, namelijk Portugees. Ten slotte heb ik ook Omnibuzz bezocht om de Nederlands werkcultuur te ontdekken, maar ook om te leren hoe ondernemingen tot innovatieve ideeën komen. Om dat te leren moest ik met empathie aan de slag gaan, ik moest in huid kruipen van Omnibuzz en van reizigers om te zoeken naar nieuwe ideeën.
    Dankzij I-Talent ben ik gegroeid op educatief vlak, maar ook op persoonlijke vlak. Eerst en vooral heb ik leren reflecteren dankzij de I-Talent portfolio. Dit heeft ook eigenlijk mijn analytische skills versterkt. Ik gebruikte mijn analytische vaardigheden meer om problemen op te lossen. Dankzij de reflecties heb ik geleerd om mijn analytische vaardigheden toe te passen op het reflecteren van activiteiten. Daarbij heb ik mijn vermogen tot empathie ook verbeterd. Ik kan me in de schoenen van verschillende actoren zetten om te begrijpen hoe ze een product of dienst zouden willen gebruiken. Dankzij de POP-Sessies heb ik ontdekt wat sterktes en zwaktes zijn, aan de hand daarvan heb ik geleerd hoe ik deze twee perfect in balans kan houden. Analytisch en kritisch zijn leidt tot perfectionisme, dat kan je oplossen door loslaten, maar te veel van dat zorgt dan voor besluiteloosheid of kortzichtigheid.
    Vandaag kan ik met trots schrijven dat ik een verantwoordelijke persoon ben geworden. Ik ben in staat om mijn dagen flexibel in te plannen. Ik volg deze planning ook heel vaak op. In mijn vrije tijd programmeer ik zelfs aan persoonlijke projecten. Het is een soort van hobby geworden. Natuurlijk maak ik ook tijd vrij om echt te ontspannen, maar met programmeren ontspan ik me evenzeer. Ik ben ondertussen bezig met de ontwikkeling van de volgende grote versie van mijn app OneClock. Daarvoor pas ik alles toe dat ik heb geleerd tijdens mijn opleiding.
    Ik ben een nieuwsgierig persoon, mezelf verder blijven ontwikkelen ga ik blijven doen. Ik heb al een aantal boeken in mijn leeslijst om over computeralgoritmes te leren. Ook ben ik van plan om een taal zoals C++ of Rust te leren, zodat ik computers beter begrijp op een ander niveau. Voor mijn carriere ben ik op zoek naar een job waarin ik opleidingen kan volgen om mezelf te verdiepen in materie en om mee te zijn met de laatste innovaties. Met de reflecteervaardigheden dat ik heb verworven tijdens deze opleiding, zal ik zeker en vast ervoor zorgen dat ik ook mijn persoonlijkheid en softskills blijf ontwikkelen.
    </string>
    <string name="reflection_title">Reflectie</string>

</resources>
