<resources>
    <string name="app_name">I-Talent</string>
    <string name="title_home">Introductie</string>
    <string name="title_activities">Activiteiten</string>
    <string name="title_reflection">Reflectie</string>


    <!-- HomeFragment -->
    <string name="introduction_text">Ik ben Fatih, een 28-jarige introvert persoon afkomstig uit Bree. Ik ben zeer analytisch, zo los ik problemen op vanuit diverse perspectieven. Daardoor heb ik ook een oog voor details. Ik kan daarbij goed out-of-the-box denken, soms verras ik zelfs mezelf met mijn creativiteit. Mijn vader vertelt altijd met trots verhaaltjes over hoe ik bewust mijn computer kapot maakte om het dan weer te kunnen repareren. Hij vindt het geweldig dat ik zo heb leren werken met computers. Ik hou nu eenmaal van problemen oplossen, dat is ook waarom programmeren een passie is voor mij. Daarbij had ik mijn eerste website gemaakt in 2005, toen was ik amper dertien jaar oud. In mijn vrije tijd lees ik vaak artikelen over technologie, wetenschap en geschiedenis. Kennis vergaren is een verslavende hobby dat gedreven is door mijn nieuwsgierigheid. Ik leer altijd graag bij over van alles en nog wat. Ik ben vooral gefascineerd door astrofysica, deze passie is ontstaan uit mijn zelfkritische denkvermogen. Ik wil altijd weten wie ik ben en astrofysica wil weten wat het universum is. Verder lees ik graag veel boeken op mijn Kindle. Ik lees vooral graag romans van Haruki Murakami en sciencefiction. Wat nog interessant aan mij is dat ik zeven talen kan spreken waaronder Japans.
    Als programmeur werk ik het liefst aan mobiele- en webapplicaties, mar toch werk ik ook graag aan backends. Dit maakt van mij een full stack developer. Ik ontwikkel graag applicaties voor Android met de Kotlin programmeertaal. Daarbij hou ik er ook van om webapplicaties te ontwikkelen met frameworks zoals Angular en VueJS. Zoals gezegd, werk ik ook wel graag aan de backend. Dit doe ik het liefste met Jave en Spring, maar ook met .NET Core. Daarbij heb ik ook een tijdje marketing gestudeerd aan de Hogeschool PXL, ik heb deze opleiding helaas niet afgewerkt. Ik heb er wel veel aan over gehouden. Zo ben ik in staat om mijn marketingvaardigheden te verwerken in mijn applicaties. Ik kan voor een sterke SEO zorgen en ik kan ook aantrekkelijke content schrijven. Ook heb ik dankzij de opleiding van marketing een goed inzicht in het ontwerpen van gebruikerservaring en UI.
    Mijn ambitie is om een sterke ontwikkelaar te worden die flexibel is en met verschillende programmeertalen en frameworks kan omgaan. Natuurlijk wil ik mezelf specialiseren in mobiele en webapplicaties, maar ik wil zeker ook ervaring en kennis hebben van andere zaken. Ik wil graag aan de slag gaan als een full stack consultant zodat ik me kan specialiseren, maar ook ervaring kan opdoen aan verschillende frameworks en aspecten van de job.
    </string>
    <string name="introduction_title">Introductie</string>


    <!-- ActivitiesFragment -->
    <string name="innovatieroute_title">Innovatieroute UI/UX</string>
    <string name="blockchain_title">Blockchain</string>
    <string name="ai_title">Artificial Intelligence</string>
    <string name="stage_title">Internationaal Stage</string>
    <string name="oneclock_title">OneClock</string>
    <string name="omnibuzz_title">Omnibuzz</string>
    <string name="button_name">GA TERUG</string>

    <!-- InnovatieRoute -->
    <string name="innovatieroute_text">Tijdens de innovatieroute hebben we geleerd over userinterface (UI) en gebruikerservaring (UX). Dit werd bereikt aan de hand van uitleg en workshops. We hebben verschillende ondernemingen bezocht om te leren over hun expertise in deze vakgebied. De innovatieroute nam enkele dagen in beslag.
Dag 1: AppWise
Op dag één bezochten we het kantoor van AppWise in Diepenbeek. Na een warme ontvangst hebben we uitleg gekregen over UI en UX, vervolgens hebben we meegedaan aan een aantal workshops en werd de dag afgesloten met een klein feestje. Als laatblijver, nadat de meerderheid van de studenten naar huis waren vertrokken, kregen we een korte rondleiding door het kantoor.

MockUps van Tinder
We hebben van AppWise vooral uitleg gekregen over gebruikerservaring in het domein van UI. Er werd ons verteld hoe gebruikerservaring een belangrijk domein is van UI. Men moet ervoor zorgen dat stappen binnen de UX en UI zo simpel mogelijk zijn en altijd snel hun doel bereiken. Na dit uitleg mochten we aan de slag gaan met een workshop. Ons opdracht was om Tinder opnieuw te ontwerpen. Dit hebben we gedaan aan de hand van handgetekende mockups. We hebben ons eigen ideeën getekend over wat er in het scherm te zien moet komen staan en welke stappen er gevolg worden om doelen te bereiken. Bij een volgende workshop hebben we gewerkt aan een customer journey mapping. Dat is een tool om te reflecteren over hoe een klant overgaat tot aankoop, welke emoties er spelen en welke problemen er ontstaan. Het is namelijk belangrijk om te weten wie je klanten zijn als je een UI/UX ontwerpt.
Dag 2: Xplore Group
Tijdens het tweede dag hebben van Xplore Group we meer en diepgaand uitleg gekregen over gebruikerservaring. Tijdens deze dag hadden we vooral meer deelgenomen aan workshops dan dat we uitleg hadden gekregen.

Verzameling van Problemen, de paarse notities zijn mijn input
Tussen alle workshops door hebben we uitleg gekregen over gebruikerservaring. Bij de workshop zijn we begonnen met het zoeken naar problemen. Iedereen van een groep moest een aantal problemen opschrijven. Het maakte niet uit wat deze problemen waren, ze konden banaal zijn. Vervolgens moest elk groep stemmen binnen de groep welke probleem we graag zouden oplossen. Ons groep had gestemd om het probleem van consumerism op te lossen. Vervolgens hebben we naar zoveel mogelijke oplossingen gezocht voor het probleem. We hebben uiteindelijk gestemd en besloten om een app te ontwikkelen dat het deeleconomie zou promoten. Uiteindelijk hebben we aan de hand van een persona de doelstellingen van mogelijke gebruikers vastgesteld.
Dag 3: Xplore Group
Op het derde en laatste dag hebben we wederom uitleg gekregen van Xplore Group over wireframes en prototyping. We zijn ook zelf aan de slag gegaan met het ontwerpen van wireframes en prototyping.

Mijn Input
Na uitleg hebben te gekregen over wireframes zijn we met de groep begonnen met het tekenen van wireframes. We hebben verder gewerkt aan de app om deeleconomie te promoten. Wireframes zijn tekeningen dat de basis vormen van het UI. Bij een wireframe worden alleen de plaatsen van knoppen, foto’s e.d. getekend zonder kleur en detail. Het is vergelijkbaar met een bouwplan van een architect. Dit wordt zo gedaan om de gebruikerservaring eerst vast te leggen vooraleer men aan de UI begint. We hebben in groep individueel wireframes met de hand getekend. We hebben van iedereen de beste elementen samengelegd. Daarna kregen we uitleg over prototyping. Prototyping is het vervolledigen van wireframes. Bij prototyping worden aan de hand van de wireframes als basis het design, kleuren schaduwen e.d. vastgelegd. We hebben aan het prototype in team online samengewerkt met de app Marvel. Ten laatste hebben we ons prototype gepresenteerd.

Resultaat van teamwork
Reflectie
Dag één vond ik een zeer geslaagde dag. Het was leerzaam om te ontdekken hoe gebruikerservaring zeer belangrijk is om een succesvolle app te ontwerpen. Ik ga de lessen van deze dag zeker gebruiken om mijn eigen Android app te verbeteren. Ten slotte vond ik het fijn om tijdens de rondleiding te ondervinden hoe een leuke groepssfeer zorgt voor een leuke werkplek. Deze dag was een sterke methode om kennis te maken met het bedrijfsleven. Het heeft me geholpen om in te zien wat ik belangrijk vind bij het zoeken naar een job.
Op dag twee vond ik het fijn om in groep te mogen werken aan de eerste stappen van UI en UX. Ik vond vooral de methode om ideeën te voor een app te vinden aan de hand van zoeken naar problemen en vervolgens oplossingen zeer handig. Ik kan me voorstellen dat ik deze methode zal gebruiken om op zoek te gaan naar nieuwe ideeën.
Op dag drie vond ik het geweldig om te zien tijdens de workshop van wireframes hoe verschillende ideeën samenkwamen tot een mooi geheel. Dit veranderde mijn mening op teamwork sterk. Ik besefte toen hoe een sterk resultaat bereikt wordt door het samenbrengen van ieders sterkte. Ik maak zelf al gebruik van prototyping voor het ontwikkelen van mijn nieuwe app. Toch was het zeker leerzaam en interessant om meer details over deze vak te mogen leren.
Deze innovatieroute was eigenlijk niet mijn eerste keuze, ik had blockchain opgegeven als eerste keuze. Maar toch ben ik blij dat ik in deze route terecht ben gekomen. Ik heb veel zaken geleerd dat ik ga gebruiken bij het ontwikkelen van apps. En dat ben ik op het moment van schrijven al aan het doen. Voor mijn app OneClock 3 ben ik gebruik aan het maken van kennis over gebruikservaring dat ik heb geleerd en van prototyping.
</string>

    <!-- Blockchain -->
    <string name="blockchain_text">Ik heb been seminarie gevolgd over blockchain technologie. Deze werd gegeven door een medewerker van Accenture. Hij heeft ons uitleg gegeven over wat een blockchain is en welke toepassingen Accenture ervoor ontwikkeld heeft. Aangezien ik zelf veel interesse heb voor blockchain, greep ik deze kans om te ontdekken wat ondernemingen ermee doen.
Eerst kregen we uitleg over wat een blockchain is. Een blockchain is namelijk een peer-to-peer database waarvan de geschiedenis niet aanpasbaar is. Een blockchain is een ketting van blokken. Elke blok in deze ketting bevat data. Bitcoin heeft in een blok als data bijvoorbeeld een lijst van transacties en een handtekening van de vorige blok. De handtekening is een hash van de vorige blok. Miners kunnen de authenticiteit van een blok bevestigen aan de hand van deze handtekening. Zij berekenen de hash voor de volgende blok. Een nieuw blok kan gecreëerd worden door de eerste miner dat de volgende hash oplost. Zij krijgen daar een beloning voor in de vorm van inflatie, dus een nieuw stukje Bitcoin, en ze krijgen ook de transactiekosten dat gebruikers betaald hebben. Een opgeloste blok kan nooit meer aangepast worden, want deze wordt toegevoegd aan de ketting dat bijgehouden wordt door miners en nodes. Wanneer iemand de geschiedenis probeert aan te passen, valt de ketting uiteen. Dat komt omdat elke blok de hash draagt van de vorige blok. Eenmaal je iets aanpast, verandert de hash en valt de ketting uiteen. Zo kunnen nodes en miners tot een consensus komen, ook wel de Nakamoto consensus genoemd. Dit maakt van de blockchain een trustless systeem. Er is geen derde persoon nodig om tot een consensus te komen, de consensus wordt bereikt door de meerderheid van de gebruikers en miners. Voor de duidelijkheid, trustless betekent niet onbetrouwbaar. Het betekent dat je een derde partij niet meer hoeft te vertrouwen voor het beheren van data.
Vervolgens kregen we veel voorbeelden van wat Accenture ontwikkeld heeft met blockchain. We kregen ook uitleg over potentiele toepassingen.  Accenture heeft als voorbeeld een blockchaintoepassing ontwikkeld voor de stad Antwerpen. Het doel van deze toepassing was om je identiteit trustless te kunnen bewijzen. Zij hebben een systeem ontwikkeld waarbij je identiteitskaart gekoppeld wordt aan de blockchain. Deze systeem is toegankelijk via een mobiele app. Met deze blockchaintoepassing kan je trustless bewijzen wie je bent. Ook kan je je eigendommen en zelfs huur koppelen aan deze blockchaintoepassing. Dankzij het trustless model van de blockchain, is er geen behoefte meer aan de notaris om deze soort zaken te koppelen aan een persoon. Ook kan je met deze toepassing je domicilieadres laten bevestigen. De buren kunnen via deze toepassing bevestigen dat jij effectief op dit adres woont. Wanneer een aantal buren dit hebben bevestigd, wordt er een consensus bereikt. Zo hoeft er geen wijkagent meer langs te komen om je adres te bevestigen. Daarbij kregen we te horen over een toepassing voor een school. Voor een school werd een blockchaintoepassing ontwikkelt. De school wilde kinderen aanmoedigen om vaker met de fiets naar school te komen. Accenture heeft voor deze school een valuta ontwikkelt op de blockchain, dit noemen ze tokens. Wanneer kinderen met de fiets de fietspoort passeren, wordt er aan de hand van een scanner hun fietsgebruik geregistreerd. Vervolgens ontvangen de kinderen tokens in de smartphone app dat gelinkt is met de blockchain. Kinderen kunnen deze tokens gebruiken om bijvoorbeeld speelgoed tijdens de speeltijd te mogen gebruiken of eventueel om gezond drinken te kunnen kopen. We besproken ook samen met de spreker andere potentiele toepassingen. Bijvoorbeeld tijdens het stemmen in verkiezingen, met blockchain kan misbruik en verkiezingsfraude een onderwerp van het verleden zijn. Ten slotte, kregen we kan en klare uitleg over wanneer wel of niet een blockchain te gebruiken. Soms kan je als een onderneming beter een reguliere database gebruiken. Een blockchain is enkel nuttig wanneer je een derde partij wilt elimineren.
Ik vond dit persoonlijk een zeer geslaagd seminarie. Ondanks dat ik door mijn interesse voor blockchain en Bitcoin al veel kennis over deze zaken had, heb ik toch veel kunnen bijleren tijdens deze seminarie. Zo wist ik bijvoorbeeld hoe een blockchain in elkaar zit, wat nodes en miners zijn, hoe transacties worden bevestigd en dat er toepassingen kunnen ontwikkeld worden met blockchain. Het concept van de blockchain werd duidelijk en simpel uitgelegd, maar wel door de visie van een onderneming. Waar ik als Bitcoin liefhebber de nadruk leg op de vast aantal Bitcoin dat kan bestaan, leggen zij eerder de nadruk op de trustless systeem van de blockchain. Voor mij is Bitcoin een revolutie voor de economie, voor ondernemingen is het een innovatie om nieuwe toepassingen te kunnen ontwikkelen. Daarbij vond ik het zeer interessant om te ontdekken wat voor toepassingen er kunnen ontwikkeld worden voor de blockchain. Accenture heeft een zeer interessante visie voor de toepassingen. Zij leggen de nadruk op het elimineren van de derde partij. Hieruit heb ik geleerd dat als je naar nieuwe toepassingen zoekt, ook moet zoeken vanuit verschillende standpunten en perspectieven. Ik kon me namelijk niet voorstellen dat ik op het idee zou komen om een beloningssysteem voor scholen te ontwikkelen met blockchain. Ik ben blij dat ik deze seminarie heb gevolgd. Ik heb mijn doelstellingen gehaald door te ontdekken hoe onderneming werken met blockchain. De voorbeelden van toepassingen hebben mijn visie zeker en vast veranderd. Ik kan me nu beter inbeelden hoe blockchain de toekomst kan veranderen.
</string>

    <!-- AI -->
    <string name="ai_text">We hebben van Jerome Fortais, werkend voor BrightKnight, een seminarie gekregen over AI. Ik heb deze seminarie gevolgd omdat ik me graag wilde verdiepen in AI. Ik vind het namelijk een interessant onderwerp, maar ik begreep niet goed hoe het werkte.
We hebben eerst en vooral uitleg gekregen over de geschiedenis van AI. Personen zoals Neumann en Turing hebben de basis gelegd voor computers, waarop AI werkt. De AI van vandaag is mogelijk dankzij big data voor machine learning en videokaarten voor het verwerken van neurale netwerken. Jerome bedankte gamers voor de snelle vooruitgang van videokaarten, hij zei dat zonder gamers AI zoals we het vandaag kennen niet mogelijk zou geweest. Vervolgens werd ons verteld hoe AI een “exploding business” is. AI zelf is geen markt. NoAI, ofwel Not Only AI is het echte markt volgens Jerome. Hij legde ons uit dat NoAI een mix is van AI, IT en data science. Op de markt van NoAI worden producten uitgebreid door AI verkocht. Daaropvolgend kregen we uitleg over wat intelligentie is en dat machine learning zelf geen AI is, maar een sub component van AI. AI heeft ook grote beloftes. Het helpt met voorspellingen, het helpt bijvoorbeeld met het verbeteren van Google’s zoekresultaten, het kan abnormaliteiten detecteren en het kan automatisatie verbeteren. Daarbij heeft Jerome ons ook uitgelegd dat er veel fake news is over AI. Zo zijn bijvoorbeeld verhalen over het verliezen van jobs aan AI volgens hem overdreven. Ook zullen we singulariteit, de punt waarin technologie de mensheid overtreft, waarschijnlijk niet bereiken in 2025 of 2035. Dit was allemaal de basisintroductie van AI. Daarna doken we dieper in de tools en het praktische gedeelte van AI. Zo hebben we gezien wat Natural Language Processing is. Dat is bijvoorbeeld het bepalen van emoties van een persoon aan de hand van de tekst dat de persoon geschreven heeft. We hebben ook geleerd wat Ontology is. Ontology is een grafische manier om relaties te leggen tussen gerelateerde objecten.  Bijvoorbeeld kan Obama gerelateerd worden aan president, vervolgens VSA, dan Hawaii en ten slotte Honolulu. Daaropvolgend hebben we geleerd welke tools er gebruikt worden voor AI. We hebben korte uitleg gekregen over Neo4J, IBM Watson, Azure, AWS, Google Cloud, TensorFlow en StandFord NLP. Jerome raadde ons aan om TensforFlow te bestuderen. Volgens hem is dit de gemakkelijkste tool om AI-oplossingen te ontwikkelen. Vervolgens hebben we een drietal demo’s aan de hand van video’s over AI te zien gekregen. De eerste demonstratie was een chatbot dat kan dienen als een assistant of om notificaties weer te geven. De tweede demonstratie was een pratende robot dat de weg binnen een gebouw kan aanwijzen. De laatste demonstratie was een web crawler dat zoek naar de laatste trends aan de hand van woorden op scoiale media en online nieuws. De web crawler toont vervolgens de laatste trends per locatie. Vervolgens kregen we een aantal voorbeelden van toepassingen onder de noemer industrialisatie van AI. Zo kan AI bijvoorbeeld criminaliteit voorspellen en gebruikt worden voor het verwerken van big data. Als laatste, kregen we een overzicht van hoe we zelf AI kunnen studeren. Zoals eerder gezegd, werd TensorFlow aangeraden. We kregen ook een link naar een ebook van Patrick Winston en een aantal andere tools zoals NVIDIA CUDA, Arduino en Robotic AI met Raspberry Pi.
Dit was het beste seminarie dat ik gevolgd heb tijdens mijn opleiding. Het seminarie was zeer theoretisch en in-depth. We hebben vooral uitleg gekregen over wat AI is, welke tools er gebruikt worden en wat de huidige en potentiele mogelijkheden van AI zijn. De uitleg van de theorie was zeer uitgebreid en diep. Ik heb ongelofelijk veel geleerd uit deze seminarie. Daarbij werd de theorie netjes aangevuld met praktische demonstraties. De demonstraties waren goede voorbeelden om de kracht van AI aan te tonen. Daarmee werd ook het potentieel goed aangekaart met deze demonstraties. Ook ben ik blij dat de zakelijke kanten van AI werden besproken. Het was zeker interessant om te leren welke soort markten er bestaan voor AI-toepassingen. Ik heb altijd een groot interesse gehad voor AI en ik heb ook aandachtig geluisterd. Ik heb dankzij het uitleg en voorbeelden van toepassingen mijn kennis in AI verbreed en verdiept. Ik heb meer dan mijn doelstelling behaald door het volgend van deze seminarie. Ik heb voldoende kennis over AI en ik weet ook welke tools ik kan gebruiken om AI-toepassingen te ontwikkelen. Ik heb zo geleerd meer dan genoeg geleerd om later zelf aan de slag te kunnen gaan met AI. Ik hoop dat ik later gebruik kan maken van deze kennis zodat ik AI kan toepassen waar nodig. Ik ben echt blij met dat ik voor deze kwalitatieve seminarie heb gekozen. De keuze om deze seminarie te volgen zou ik oneindig keer opnieuw maken. Jerome was ook zeer enthousiast en was klaarblijkelijk een ware expert in AI.
</string>

    <!-- Portugal -->
    <string name="stage_text">Ik heb de kans gegrepen om een internationale stage te volgen in Portugal. Mijn stage vond plaats in de stad Setúbal, de op twee na grootste stad. Ik ging bij INSTICC aan de slag als een .NET developer waar ik werkte aan het automatisch verbeteren van Word documenten. INSTICC is een non-profit organisatie met doel om de wetenschappelijke gemeenschap te bedienen. INSTICC helpt met het organiseren van wetenschappelijke conferenties en met het publiceren van onderzoek papers. Mijn doel van deze stage was om zowel ervaring te verrijken als een nieuwe cultuur te ontdekken.

In de Bergen van Setúbal
Tijdens mijn stage had ik gewerkt aan een .NET applicatie voor het automatisch bewerken van Word documenten. Onderzoekers dienen onderzoek papers in bij INSTICC en zij publiceren dit in hun digitale bibliotheek genaamd SCITEPRESS of ze publiceren papers bij partners zoals wetenschapsmagazines. Voor er gepubliceerd kan worden, moeten deze papers voldoen aan bepaalde criteria. INSTICC verbeterd de formaat, stijl en spelfouten van deze papers. Dat kost veel tijd en arbeidskracht. Daarom wil INSTICC een oplossing om zo veel mogelijk fouten automatisch te verteren. INSTICC heeft al een werkende applicatie, maar deze bevat veel fouten. Mijn doelstelling was om zoveel mogelijk fouten te verbeteren. Aangezien hun bestaande applicatie al spelfouten verbeterd, maakte ik gebruik van deze applicatie in de vorm van een dll-bibliotheek. Ik heb dus voornamelijk gewerkt aan het toepassen van de correcte formaten en stijlen van titels, sleutelwoorden, abstract en alle overige onderdelen.

Choco Frito
Toen ik aankwam in Lisbon, begon de paniek. Toen pas drong het bij mij door waar ik me voor heb ingeschreven. Ik ga 3 maanden leven in een vreemd land. Er sloeg een beetje paniek dat geamplificeerd werd door mijn vermoeidheid van het vliegen en slaaptekort. Ook snel gaan winkelen e vreemde producten zien, hielp me niet. Ik had spijt van mijn beslissing. Ik wilde graag de hogeschool opbellen om mijn stage te annuleren. Na een nachtje rusten, voelde ik me toch een pak beter. Ik had een dag overleefd en ik stond klaar om de omgeving te verkennen. Dankzij de verkenning, ontdekte ik de pracht van deze stad. De omgeving is mooi en de mensen zijn zo vriendelijk. Opeens werd ik gelukkig en was ik blij dat ik naar hier gekomen was. Ik was een week vroeg aangekomen en ontdekte de cultuur van Portugal op mijn gemak. Ik heb lekkere dingen gegeten zoals pastel de nata, Portugese grill en later ook choco frito (gefrituurde zeekat). Voor mij is eten een belangrijk aspect van cultuur, lekkere eten ontdekken maakte me echt gelukkig. Mijn huisbaas heeft mij ook een roadtrip gegeven richting de bergen van Setúbal. Daar bevindt zich het nationale park met prachtig natuur en tropische stranden. Ik was ook van plan om verschillende musea en Lissabon te bezoeken. Helaas vielen de plannen in het water. COVID-19 was in aantocht naar Portugal. De regering nam vroege maatregelen in de vorm van een lockdown, dit bleek later een sterke beslissing te zijn. Het leek af en toe alsof ik in een film leefde. Vooraan instappen in de bussen mocht niet, ze hadden de toegang tot de buschauffeur afgesloten. Zo mocht ik eigenlijk gratis de bus nemen. Buiten stonden overal lange rijen, eventjes gaan winkelen duurde in plaats van een kwartier een volledig uur of meer. Vanaf nu moest ik ook van thuis uit werken. Dat vond ik spijtig, want ik was snel gewend geraakt aan de routine en aan mijn collega’s. In de eerste weken had ik veel moeite met het aanpassen aan een nieuw routine. Uiteindelijk kwam dat wel in orde, ik had een aantal dagelijkse taken zoals het leren van taal en boeken lezen ingepland om me goed bezig te houden. Vele zaken zoals restaurants gaan hoogstwaarschijnlijk terug open in het verloop van Mei. Hopelijk kan ik dan Lissabon bezoeken en nog eens lekker buiten gaan eten!

Hard aan het werken
Deze stage was zeker en vast een rollercoaster voor mij, met vele ups en downs. Toch ben ik zeer blij dat ik een internationale stage heb gevolgd. Ik heb Portugees eten ontdekt en ik weet nu al dat ik Portugees eten heel hard ga missen wanneer ik terug naar België kom. Maar althans, mis ik ook heel hard Belgische frieten en bier. Gelukkig is Portugese wijn een goede vervanger voor Belgisch bier. Dat heeft toch een leegte ingevuld. Ik heb hier ook veel contact gehad met verschillende mensen. Ik ben bevriend geraakt met collega’s en veel mensen hebben mij in het Portugees aangesproken op straat. Zo heb ik ook wat Portugees geleerd en ik durf bijna te zeggen dat ik de basis goed beheers. Ik heb op dat vlak zeker mijn doelstellingen voor het ontdekken vaan een nieuw cultuur behaald, ondanks de korte tijd dat ik vrij was vanwege de lockdown. Ook heb ik veel ervaring opgedaan hier, zowel professioneel als persoonlijk. Ik leerde om zelfstandig te zijn en ik leerde ook mezelf beter kennen. Omdat ik door werk weinig vrije tijd overhad, moest ik harde keuzes maken. Uit deze keuzes leerde ik heel goed wat mijn interesses zijn. Ik ontdekte dat ik in mijn vrije tijd ook graag programmeer, wel enkel voor persoonlijke projecten. Professioneel leerde ik werken in een professioneel omgeving. Ik ontdekte ook hoe een ander cultuur anders werkt. Ik ontdekte ook dat ik graag werk, want eerlijk gezegd twijfelde ik aan mezelf. Ik voelde me niet klaar om te gaan werken, ik had het gevoel dat ik daar niet genoeg kennis voor had. De praktische opleiding waarvan we hebben genoten op de PXL, heeft me hier zeker bij geholpen. Ik was me eigenlijk zorgen aan het maken om niets. Mijn kennis en praktische ervaring was voldoende. Maar wel voldoende om meer ervaring te kunnen vergaren. En dat heb ik ook gedaan, ik heb veel dingen geleerd uit deze stage. Ten slotte, was dit ook een uitzonderlijke stage waarbij ik heb geleerd om van thuis uit te werken.
</string>

    <!-- OneClock -->
    <string name="oneclock_text">Tijdens mijn opleiding heb ik gewerkt aan een applicatie voor Android toestellen. De applicatie heet OneClock. OneClock is een alarm applicatie dat meerdere alarmen tegelijkertijd instelt. Deze app is al meer dan tienduizend keer gedownload en heeft duizend actieve gebruikers. Mijn doelstelling voor het ontwikkelen van deze applicatie was het leren kennen van Android.

Gebruikers in elk continent
Een paar maanden voor de start van mijn opleiding, was ik eens wakker geworden met het idee dat ik voor elke handeling da tik verrichte zou analyseren of er een betere oplossing voor zou bestaan. Ik was niet tot veel goede ideeën gekomen door het dag heen. Tot ik ging slapen. Toen pakte ik mijn smartphone op en opende de alarm app. Eén per één stelde ik een alarm in voor zeven uur s ’morgens, een voor zeven, twee voor zeven, vijf voor zeven en tien voor zeven. Plots brandde er een lichtje. Waarom ontwikkel ik niet een app dat meerdere alarmen achter elkaar tegelijkertijd instelt? Ik noteerde deze idee in een notitie app en ging slapen. Wel was er een klein probleem. Ik kon toen enkel met Ruby programmeren. En echt kunnen programmeren zou ik dat nu niet noemen, eerder kleine scripts schrijven. Toch had ik me eraan gewaagd, ik had een algoritme geschreven in Ruby dat een alarm simuleerde in een console met tekst. De console applicatie vroeg naar tijd, aantal alarmen en gewenste minuten tussen deze alarmen aan de gebruiker. Vervolgens schreef het tijden van de ingestelde alarmen neer.

OneClock 1

OneClock 2
Toen ik beter en beter werd in programmeren tijdens mijn opleiding, besloot ik om deze idee te hervatten. Ik had Android bestudeerd door te kijken naar Youtube video’s, door tutorials en documentatie te lezen. Ik ben toen begonnen met het ontwikkelen van een simpele applicatie met Java en Android Studio. Ik slaagde erin om alarmen af te laten gaan met mijn applicatie, maar ik struikelde met een aantal zaken. Zo had ik moeite om te werken met de recyclerview om lijsten van alarmen te tonen. Ook begreep ik het verschil tussen fragments en activities nog niet goed. Dus ik besloot om mijn app te ontwikkelen met als basis een open source applicatie. Zo had ik ClockPlus gevonden, deze werd niet meer ondersteund omdat de ontwikkelaar aan het werk was gegaan bij Google. Ik heb dus eerst de vele bugs opgelost en de applicatie compatibel gemaakt met Android 8. Vervolgens heb ik mijn algoritmes en advertenties toegevoegd. Daarbij had ik een aantal nieuwe thema’s toegevoegd. Aantal alarmen en minuten tussen de alarmen werden ingesteld via de instellingmenu. Dat was natuurlijk geen goed ontwerp, later had ik dit wel verbeterd. Ik had een logo ontworpen en een naam en slogan verzonnen. “Set Multiple Alarms with One Click”. Dat rijmt met OneClock. Dat werd de naam van mijn applicatie.  Ik had de applicatie gepubliceerd op de Google Play Store. Om de aandacht van mensen te trekken, had ik bericht gepost op de Android forum van Reddit. Ik had uitgelegd wat deze applicatie deed en een link geplaatst naar de Play Store. Al gauw kreeg mijn bericht 500 upvotes (stemmen of likes). Mensen reageerden massaal en toonden veel interesse. Ik kreeg veel vragen dat ik beantwoordde, maar ook veel feedback. Daar maakte ik natuurlijk gebruik van. Een logo ontwerper gaf mij een aantal tips om mijn logo aantrekkelijker te maken, hij zei dat het contrast van mijn logo niet goed is. Ik gebruikte namelijk een zwart logo op een oranje achtergrond. Hij zei dat als ik het naar wit verander het meer aantrekkelijker zou zijn. En gelijk had hij ook! Ik was ook actief op sociale media met Instagram en Twitter. Ik weet niet wat het effect daarvan is geweest, maar ik had wel 300 weergaves op mijn tweets. Een aantal dagen later werd mijn app besproken op verschillende websites en Youtube video’s. OneClock zat tussen de lijst van “beste nieuwe apps van de week” bij Android Police, Android Pit en AndroidandMe. Vervolgens was OneClock uitgekozen als “App van de Week” bij Der Spiegel. Dat is de grootste Duitse krant! Bij App Samurai had ik ook een wedstrijd gewonnen en kreeg ik 500$ aan advertentiekrediet. Ik was zeer trots op mezelf omdat mijn app zoveel aandacht kreeg.

Originele Logo en Nieuwe Logo
In verloop van de tijd heb ik veel bugs opgelost door in contact te komen met mijn internationale gebruikers. Ook heb ik het kiezen van aantal alarmen en minuten verplaatst. Wanneer je een nieuw alarm toevoegt, komt er een dialoog dat vraagt om dit in te stellen. Door veel bugs op te lossen en het ontwerp te verbeteren met OneClock 2 heb ik veel geleerd. Dit was een sterke ervaring om mijn programmeer vaardigheden te verbeteren, maar ook mijn marketingvaardigheden toe te passen dat ik in een vorige opleiding had geleerd. Ik leerde Android van top tot teen. Bij mijn marketingvaardigheden heb ik gebruik gemaakt van SEO, maar dan voor de app store. Wanneer je ‘multiple timers’ of ‘multiple alarms’ opzoekt, staat Oneclock hoog in de ranglijst. Ik heb ook de app vertaald naar verschillende talen om hoger te kunnen ranken. Ik ben nu zelf code van nul af aan het schrijven met Kotlin, deze programmeertaal is sinds kort de voorkeur van Google. De codebasis van ClockPlus is verouderd en ingewikkeld. Het is moeilijk om nieuwe functies toe te voegen. Daarom ben ik nu aan het werken aan OneClock 3. Ik vertrouw mijn eigen vaardigheden om een goedwerkende alarm applicatie te ontwikkelen. Ik heb nog veel ideeën dat ik wil toevoegen aan deze applicatie, daarom zorg ik ervoor dat de architectuur modulair is. Terwijl ik dit schrijf heb ik al veel vooruitgang gemaakt. Ik heb een werkende tijdkiezer en een lijst van alarmen. Voor ik begon aan OneClock 3, heb ik wel een andere simpele app ontwikkelt. Ik heb een simpele notitie app ontwikkelt, genaamd DarkPad, om te kunnen oefenen met Kotlin. En maar goed ook, want ik wat problemen met de lokale database. Dankzij DarkPad en OneClock heb ik een goede basis gelegd voor het ontwikkelen van applicaties met Kotlin. Ik vertrouw mezelf nu goed genoeg om te kunnen zeggen in hoeveel tijd ik een applicatie kan afwerken.
</string>

    <!-- OmniBuzz -->
    <string name="omnibuzz_text">Innervate en Omnibuzz hadden het doel om te brainstormen over hoe men big data zou kunnen verwerken in het openbaar vervoer. Omnibuzz is een Nederlandse onderneming gelegen te Sittard. Zij zorgen voor het vervoer van personen met een WMO-indicatie (invaliden en bejaarden). Ze bieden ook een vervoerspas aan. Daarbij zorgen ze voor het functioneren van taxipoints en ook handelen ze klachten af. Omnibuzz is verantwoordelijk voor het openbaar vervoer van 30 gemeenten binnen het Nederlandse Limburg.
Omnibuzz wilde graag weten hoe ze de big data waarover ze beschikken kunnen gebruiken voor het verbeteren van hun activiteiten. Hiervoor hadden ze Innervate ingeschakeld om het project te begeleiden. Innervate riep ook enkele studenten op om input te geven vanuit een diverse perspectief. Om deze doelen te bereiken hadden we eerst een korte introductie gekregen over Omnibuzz en Innervate. Vervolgens hebben we een rondleiding gekregen om het proces binnen het bedrijf te onderzoeken. Binnen het callcenter van Omnibuzz, waar er ritten geboekt worden, mochten we meeluisteren met een gesprek. Ik kreeg daarvoor een hoofdtelefoon en ik moest heel stil zitten, want er zat een microfoon vast aan de hoofdtelefoon. Tijdens het gesprek had ik al een paar ideeën gekregen. Een mevrouw had bijvoorbeeld volgens de computer geen budget meer om met een verlaagd tarief te mogen reizen, het bleek natuurlijk om een fout te gaan. Het idee waarop ik gekomen was is dat met het budget men zou kunnen voorspellen of een klant nog gebruik zou maken van Omnibuzz als het budget verloopt. Daarbij was mij opgevallen dat mevrouw naar een ziekenhuis zou willen gaan. Ziekenhuis bezoeken kunnen voor bepaalde personen een repetitieve bestemming zijn. Zeker voor ouderen dat regelmatig op controle moeten gaan of vaak op bezoek gaan naar een patiënt. Als idee zou Omnibuzz klanten vooraf kunnen bellen om een rit te boeken als ze zouden kunnen voorspellen of een klant meermaals naar het ziekenhuis gaat. Zo kunnen ze op voorhand ook weten wanneer en waar er bussen ingezet zouden moeten worden. We hebben ook de klantendienst bezocht. Hier worden meestal klachten van klanten behandeld. Vervolgens begonnen we aan de brainstormsessie. Innervate heeft een systeem genaamd Blender om een brainstormsessie goed te kunnen begeleiden. Iedereen gaf input tijdens de brainstormsessies, meeste van deze ideeën werden samengevoegd tot in geheel. Ik had ook een aantal ideeën om te delen met Omnibuzz. Mijn eerste idee was om de data van jongeren die vaak reizen met hun elektrische vervoerspasje te gebruiken om hun ritten in de toekomst te voorspellen zodat men zodanig kan inspelen op de openbaar vervoersregeling wanneer ze later behoefte hebben aan vervoer op maat wegens ziekte of ouderdom. Ik had ook een tweede idee. Dat idee was dat men aan de hand van het budget dat de klant nog over had, voorspeld kon worden of ze minder of helemaal geen gebruik zouden maken van Omnibuzz als hun budget laag of leeg zou zijn. Daarbij had ik ook een laatste idee gedeeld dat data van klachten gebruikt kunnen worden om klachten te voorkomen aan de hand van voorspellingen met big data. Alle andere ideeën waar ik op was gekomen, werden al opgenoemd door andere medewerkers van Omnibuzz. Alle ideeën van deze brainstorm zullen gebruikt worden door studenten van een hogeschool om tot een proof of concept te komen en om uiteindelijk een prototype te ontwikkelen voor Omnibuzz. Ten slotte baarde een medewerker van Omnibuzz zorgen over het ethische problemen van het gebruik maken van big data. Zij vroeg zich af hoe dit allemaal past binnen de AVG, de Nederlandse GDPR, en waar ze de lijn leggen met het gebruik van persoonlijke data. Innervate reageerde dat mensen al toestemming hebben gegeven voor het opslaan van data wanneer ze gebruik maken van de diensten van Omnibuzz.

Notities met ideeën en opmerkingen
Dit was geen verplichte activiteit, maar toch had ik deze kans gegrepen zodat ik in contact kon komen met bedrijven. Ik had het doel om te ontdekken hoe bedrijven te werk gaan met het zoeken naar nieuwe oplossingen. Ik vond het leerzaam om de werking van een bedrijf te onderzoeken en aan de hand van deze informatie tot nieuwe ideeën te komen. Ook was het leuk om kennis te maken met het Nederlandse werkcultuur. Ondanks dat we buren zijn, zijn er hier en daar toch grote verschillen. Ik ondervond dat Nederlanders meer informeel omgaan met elkaar op de werkplek dan in België. In het begin had ik wel wat moeite met het begrijpen van wat de activiteiten van Omnibuzz zijn. Het was verwarrend omdat het openbaar vervoer in Nederland heel anders geregeld is dan bij ons. Ik moest dus oppassen dat ik België niet als referentie gebruikte. Uiteindelijk begreep ik dankzij de rondleiding de activiteiten van Omnibuzz en kon ik mijn steentje bijdragen aan de hand van ideeën. Wat ik hier vooral uitgeleerd heb, is dat innovatie niet begint met het ontwikkelen van applicaties. Maar wel begint met het onderzoeken van de activiteiten va een bedrijf, door vervolgens ideeën te verzamelen en ze samen te gieten om te ontdekken of er verbetering kunnen ontstaan in de activiteiten. Ik ben blij dat ik deze kans heb gegrepen. Ik heb een leuk manier ontdek om tot nieuwe ideeën te komen. Deze vorm van brainstormen ga ik later zeker gebruiken om tot innovatieve oplossingen te komen.
</string>

    <!-- ReflectionFragment -->
    <string name="reflection_text">Ik ben eerst en vooral echt gelukkig dat ik de juiste studierichting heb gekozen. Mijn marketingopleiding was gefaald omdat de helft van de vakken mij niet interesseerde. Maar ik was toch koppig genoeg om door te zetten tot ik niet meer kon. Na het breken van mijn heup een dag voor een examen waar ik een laatste kans voor had, heb ik goed kunnen reflecteren in het ziekenhuis. Wat interesseert mij en waar ben ik goed in waren mijn hoofdvragen. Ik kon al wat programmeren met Ruby en websites maken met HTML. Computers zijn immers mijn passie en ik ben ook een persoon dat graag problemen oplost. Daarmee besloot ik om IT te studeren. Dat bleek ook de juiste beslissing te zijn.
    Tijdens deze opleiding kreeg ik de kans om te groeien naar de standaarden van een professionele ontwikkelaar. Ik heb zoveel mogelijk van deze kansen gegrepen. Ik heb afgewogen waar ik mijn sterktes en ook mijn zwaktes kon verbeteren. Aan de hand van deze parameters heb ik seminaries gevolgd, applicaties ontwikkeld, een internationale stage gevolgd en me geëngageerd in het bedrijfsleven. Ik heb zo veel van mijn doelen bereikt. Maar ik besef nog dat er lange weg vooruit is, ik heb nog veel te leren. En om verder te leren moet ik mijn kennis omzetten naar ervaring.
    Met het volgen van seminaries heb ik een aantal interesses aangewakkerd of verbreed. Tijdens het seminarie over blockchain van Accenture heb ik geleerd om ook vanuit het perspectief van ondernemingen te kijken. En bij het seminarie van BrightKnight over AI, heb ik mezelf verdiept in een interesse. Ik heb ontdekt met welke tools ik aan de slag kan gaan om AI-toepassingen te ontwikkelen. Ik stond eigenlijk niet zo sterk in de schoenen met UI. Met de innovatieroute over UI/UX heb ik geleerd hoe ik betere applicaties kan ontwikkelen. Deze kennis ben ik ook aan het gebruiken voor het updaten van mijn app OneClock. Met OneClock heb ik in mijn vrije tijd een innovatieve idee omgezet naar realiteit. Ik heb ondernemende stappen genomen met marketing, advertenties en het luisteren naar gebruikersfeedback van over heel de wereld. Het ontwikkelen van mobiele apps is dankzij OneClock een passie geworden. Ik ben in staat om apps voor Android op een snel tempo te ontwikkelen met Kotlin of Java. Ik heb multidisciplinair gebruik gemaakt van mijn programmeervaardigheden, marketing skills en van wat ik heb geleerd bij de innovatieroute. Ook heb ik een internationaal stage gevolgd om een ander cultuur te ontdekken. Daar heb ik leren werken met collega’s met een ander werkcultuur. Ook heb ik dankzij deze stage een zevende taal bijgeleerd, namelijk Portugees. Ten slotte heb ik ook Omnibuzz bezocht om de Nederlands werkcultuur te ontdekken, maar ook om te leren hoe ondernemingen tot innovatieve ideeën komen. Om dat te leren moest ik met empathie aan de slag gaan, ik moest in huid kruipen van Omnibuzz en van reizigers om te zoeken naar nieuwe ideeën.
    Dankzij I-Talent ben ik gegroeid op educatief vlak, maar ook op persoonlijke vlak. Eerst en vooral heb ik leren reflecteren dankzij de I-Talent portfolio. Dit heeft ook eigenlijk mijn analytische skills versterkt. Ik gebruikte mijn analytische vaardigheden meer om problemen op te lossen. Dankzij de reflecties heb ik geleerd om mijn analytische vaardigheden toe te passen op het reflecteren van activiteiten. Daarbij heb ik mijn vermogen tot empathie ook verbeterd. Ik kan me in de schoenen van verschillende actoren zetten om te begrijpen hoe ze een product of dienst zouden willen gebruiken. Dankzij de POP-Sessies heb ik ontdekt wat sterktes en zwaktes zijn, aan de hand daarvan heb ik geleerd hoe ik deze twee perfect in balans kan houden. Analytisch en kritisch zijn leidt tot perfectionisme, dat kan je oplossen door loslaten, maar te veel van dat zorgt dan voor besluiteloosheid of kortzichtigheid.
    Vandaag kan ik met trots schrijven dat ik een verantwoordelijke persoon ben geworden. Ik ben in staat om mijn dagen flexibel in te plannen. Ik volg deze planning ook heel vaak op. In mijn vrije tijd programmeer ik zelfs aan persoonlijke projecten. Het is een soort van hobby geworden. Natuurlijk maak ik ook tijd vrij om echt te ontspannen, maar met programmeren ontspan ik me evenzeer. Ik ben ondertussen bezig met de ontwikkeling van de volgende grote versie van mijn app OneClock. Daarvoor pas ik alles toe dat ik heb geleerd tijdens mijn opleiding.
    Ik ben een nieuwsgierig persoon, mezelf verder blijven ontwikkelen ga ik blijven doen. Ik heb al een aantal boeken in mijn leeslijst om over computeralgoritmes te leren. Ook ben ik van plan om een taal zoals C++ of Rust te leren, zodat ik computers beter begrijp op een ander niveau. Voor mijn carriere ben ik op zoek naar een job waarin ik opleidingen kan volgen om mezelf te verdiepen in materie en om mee te zijn met de laatste innovaties. Met de reflecteervaardigheden dat ik heb verworven tijdens deze opleiding, zal ik zeker en vast ervoor zorgen dat ik ook mijn persoonlijkheid en softskills blijf ontwikkelen.
    </string>
    <string name="reflection_title">Reflectie</string>

</resources>
